.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Prying-Eye:

Пытливый глаз (`Prying Eye <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=239>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание
- видение

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: 1 минута (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: см. текст

**Продолжительность**: поддерживаемое

----------

Вы создаете невидимый парящий глаз, диаметром 1 дюйм, в месте, в пределах 500 футов, которое вы можете видеть.
Он видит во всех направлениях с помощью вашего обычного зрительного чувства и постоянно передает вам то, что видит.

Первый раз, когда вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell` каждый раунд, вы можете или передвинуть глаз на расстояния вплоть до 30 футов, видя только то что находится перед глазом, или передвинуть его на расстояния до 10 футов, видя все что происходит во всех направлениях.
Нет ограничения на то, как далеко от вас может перемещаться глаз, но заклинание мгновенно заканчивается если вы и глаз оказываетесь на разных планах бытия.
Вы можете осуществлять :ref:`action--Seek` через глаз, если хотите с помощью него делать проверки Восприятия.
Любой урон причиненный глазу уничтожают его и заканчивают заклинание.





.. include:: /helpers/actions.rst